{
    "question": "Antonim dari kata kata berikut    persamaan\r\nbergerak\r\ntumbuh\r\numum\r\nkelompok\r\nsebagian\r\nberubah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perbedaan<br>berhenti<br>menciut<br>privasi<br>individu<br>seluruhnya<br>tetap",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "persamaan \u00a0&gt;&lt; perbedaan<br>bergerak &gt;&lt; diam<br>tumbuh &gt;&lt; statis/tetap<br>umum &gt;&lt; khusus<br>kelompok &gt;&lt; umum<br>sebagian &gt;&lt; seluruh<br>berubah &gt;&lt; tetap",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-prosedur-kompleks-beserta-kaidahnya-964",
            "question": "Contoh teks prosedur kompleks beserta kaidahnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Menyambungkan Komputerdengan Internet Menggunakan Modem Eksternal<br><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.<br></span>pembahasan<br><br><span>Struktur\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Judul<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tujuan<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pendahuluan<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Langkah-langkah<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penjelasan setiap Langkah-langkah</span><span>Karakter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan kalimat perintah<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan konjungsi<br><br></span><span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk urutan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Selanjutnya, Lalu, dll.<br></span></span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk syarat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Jika</span></span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-yg-menyindir-dong-907",
            "question": "Contoh teks anekdot yg menyindir dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iklan yang wani piro itu nyindir banget loh",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pendidikan Jujur yang MembebaskanSebelum Mundur, Anas Menyindir SBYPendidikan Mahal Pekerja Anak Marak<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-jurnal-dengan-makalah-atau-proposal-771",
            "question": "Apa perbedaan jurnal dengan makalah atau proposal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika makalah adalah mengenai tugas\" yang akan dinilai oleh guru atau dosen tapi jika prosal adalah pemintaan dana atau meminta keresmian dri pihak tertentu ...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jurnal bisa jadi \"laporan perjalanan\".<br>\nNamun juga laporan perjalanan disini adalah perjalanan anda dalam \nmendapat berita atau laporan. Ilmu yang mempelajari tentang jurnal \nadalah jurnalistik. Biasanya jurnal ada di di tv.<br><br>\nMakalah itu bisa jadi laporan ilmiah.. Misalnya makalah zat \nkoloid pada semangka. Makalah biasanya hanya di jilid. Dan makalah di \nbuat personal untuk umum. Juga makalah biasanya buat ilmu pengetahuan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-bertema-lingkungan-621",
            "question": "Buatlah teks anekdot bertema lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran teriak minta tolong.. dikembangin sendiri yaah ..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengertian-dari-puisi-221",
            "question": "Sebutkan pengertian dari puisi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>puisi merupakan ungkapan perasaan atau pikiran penyairnya dalam satu bentuk ciptaan yang utuh dan menyatu</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Puisi\u00a0(dari\u00a0bahasa Yunani kuno:\u00a0\u03c0\u03bf\u03b9\u03ad\u03c9/\u03c0\u03bf\u03b9\u1ff6\u00a0(poi\u00e9o/poi\u00f3) =\u00a0I create) adalah\u00a0seni\u00a0tertulis di mana\u00a0bahasa\u00a0digunakan untuk kualitas estetiknya untuk tambahan, atau selain arti semantiknya.</span><span>Penekanan pada segi estetik suatu bahasa dan penggunaan sengaja pengulangan, meter dan rima adalah yang membedakan puisi dari\u00a0prosa. Namun perbedaan ini masih diperdebatkan. Beberapa ahli modern memiliki pendekatan dengan mendefinisikan puisi tidak sebagai jenis literatur tapi sebagai perwujudan imajinasi manusia, yang menjadi sumber segala kreativitas. Selain itu puisi juga merupakan curahan isi hati seseorang yang membawa orang lain ke dalam keadaan hatinya.</span><span>Baris-baris pada puisi dapat berbentuk apa saja (melingkar, zigzag dan lain-lain). Hal tersebut merupakan salah satu cara\u00a0penulis\u00a0untuk menunjukkan pemikirannnya. Puisi kadang-kadang juga hanya berisi satu kata/suku\u00a0kata\u00a0yang terus diulang-ulang. Bagi pembaca hal tersebut mungkin membuat puisi tersebut menjadi tidak dimengerti. Tapi penulis selalu memiliki alasan untuk segala &#039;keanehan&#039; yang diciptakannya. Tak ada yang membatasi keinginan penulis dalam menciptakan sebuah puisi. Ada beberapa perbedaan antara\u00a0puisi lama\u00a0dan\u00a0puisi baru</span>Namun beberapa kasus mengenai puisi modern atau puisi cyber belakangan ini makin memprihatinkan jika ditilik dari pokok dan kaidah puisi itu sendiri yaitu &#039;pemadatan kata&#039;. Kebanyakan penyair aktif sekarang baik pemula ataupun bukan lebih mementingkan gaya bahasa dan bukan pada pokok puisi tersebut.<span>Di dalam puisi juga biasa disisipkan\u00a0majas\u00a0yang membuat puisi itu semakin indah. Majas tersebut juga ada bemacam, salah satunya adalah\u00a0sarkasme\u00a0yaitu sindiran langsung dengan kasar.</span><span>Di beberapa daerah di\u00a0Indonesia\u00a0puisi juga sering dinyanyikan dalam bentuk\u00a0pantun. Mereka enggan atau tak mau untuk melihat kaidah awal puisi tersebut.<br></span><span>\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dan-struktur-teksnya-950",
            "question": "Contoh teks anekdot dan struktur teksnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Struktur : -abstraksi : ringkasan scr keseluruhan<br>- krisis : permunculan masalah<br>- reaksi: tindakan yang diambil untuk mrspon masalah<br>- koda : tanda berakhirnya anekdot <br>-orientasi : pengenalan tokoh, waktu, tempat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Abstak,\nberupa isyarat akan apa yang akan diceritakan berupa kejadian yang tidak\nlumrah, tidak biasa, aneh, atau berupa rangkuman atas apa yang akan diceritakan\natau dipaparkan teks, sifatnya opsionalOrientasi,\npendahuluan atau pembuka berupa pengenalan tokoh, waktu, dan tempat.Evens,\nrangkaian kejadian/peristiwaKrisis,\npemunculan masalahReaksi,\ntindakan atau langkah yang diambil untuk merespon masalah.Coda,\nperubahan yang terjadi pada tokoh dan pelajaran yang dapat dipetik dari cerita,\nsifatnya opsional.Reorientasi,\npenutup-ungkapan-ungkapan yang menunjukkan cerita sudah berakhir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}